美國中期選舉：為何民主黨其實失敗了

今次中期選舉，雖然尚有幾票未被宣告，但大局已定。共和黨取得參議院的大多數，而民主黨則以約30票拿下眾議院。
民主黨人或會高呼勝利，以為共和黨的邪惡統治即將告一段落，正義必勝。但事實是，當民主黨為自己的棋子多了而高興的時候，共和黨卻是直接地攻下一個兵家必爭之地：美國最高法院（Us supreme court justice）

美國最高法院乃為美國司法體系的頂點。大法官人選由總統提名，參議院任命，並終生任職。相比起每兩年選一次的議院選舉，行終生制的大法官明顯對美國更有影響力。因此，早日共和黨提名Brett Kavanugh 的時候，突然有不少女性宣稱自己數十年前被Kavanugh強姦，意圖阻其上任大法官。

現時，美國大法官有九人。
共和黨George W Bush提名的首席大法官 John Robert
共和黨George H W Bush提名的大法官 Clarence Thomas
共和黨George W Bush提名的大法官 Samuel Alito
民主黨Bill Clinton 提名的大法官Ruth Bader Ginsburg
民主黨Bill Clinton 提名的大法官 Stephen Breyer
民主黨Barak Obama提名的大法官Sonia Maria Sotomayor
民主黨Barak Obama提名的大法官Elena Kagan
共和黨Donald J Trump提名的大法官Neil Gorsuch
共和黨Donald J Trump提名的大法官 Brett Kavanugh

最新上任的Kavanugh 繼承被 共和黨Ronald Reagan提名的Anthony Kennedy，延續了共和黨在美國最高法院的控制。

目前，共和黨大法官對民主黨大法官為五對四。但是，Ruth Bader Ginsburg 已經85歲，頗為年邁。甚至在兩天前在華盛頓入院（US Supreme Court Justice Ruth Bader Ginsburg breaks ribs in fall）。這意味普Trump極有可能在其任期內任命第三位大法官，令最高法院的權力比例變成六對三。80歲的Stephen Breyer 是第二年邁的大法官，即使最高法院再有空缺，而民主黨又取得提名權和任命權，也不能打破共和黨對最高法院的控制。民主黨在這中期選舉，其實輸了未來十年的最高法院。

贏了什麼？眾議院？Obama第一次中期選舉輸了63席眾議員，還不是連任了。輸了眾議院，相對於最高法院，無關痛癢。更何況美國人喜歡權力制衡，即使作為共和黨員也不會想共和黨控制上下兩院外加總統。輸三十多票，不代表有三十多個分區都恨不得把共和黨至置於死地。

而民主黨輸了參議院，原本並不算為一個極大的挫敗，但自作孽 不可活。民主黨於2013年在參議院更改條例，為打壓當時的少數派共和黨而弱化filibuster。Filibuster，其實就是拉布。原本的條例要求三分之二人才能剪布，但民主黨修改條例為只需要一半人便能剪布。於是，佔大多數卻不及2/3席的民主黨加強了對於參議院的控制。風水輪流轉，今日在參議院為少數派的民主黨亦失去了對抗共和黨的力量了。

失去了總統之位，是因為民主黨培養出極端左翼分子，讓一個街知巷聞的騙子參選，輸給一個沒有政治經驗、被眾人當作小丑的商人。

失去了參議院，是因為民主黨為權力爭鬥而弱化拉布。

同時，民主黨亦失去了未來十年對最高法院的控制。

其實在Kavanugh成為被任命為大法官的時候，民主黨已經輸了。民主黨的傳媒拚命地攻打Trump 「grab her right in the pussy」，輸了便不服氣。這次即使有人聲稱被強姦，也是阻不了Kavanugh的任命。民主黨對共和黨人的妖魔化已經正常宣告失敗。不過，左翼的政治暴力依舊猖狂；歐盟再次走向極權；如何在內懮外患的情況下重整旗鼓，聯合美國人民和各懷鬼胎的盟友？這是美國自蘇聯之後，另一場決定世界秩序的危險。

民主黨於2013年在參議院更改條例，為打壓當時的少數派共和黨而弱化filibuster。

同香港班飯民一樣

你估支那咁無法治精神咩
人地三權分立，就算係共和黨任命既大法官都唔等如一定要為共和黨護航

咩三權分立
如果真係三權分立，咁你點解釋立法同行政幾乎合體

行政同立法幾乎合體呢個結論係點得出黎？
定你講緊支那？

舉例
立法：特朗普反對非法移民，於是共和黨喺參議院提出法案，pass 左就上眾議院，再pass 埋就俾總統簽名成為法律

行政：基於上述法律，賦予左相關部門權力去執行該法律

司法：如果有人覺得呢條法律有問題，可以提出司法覆核，而最高法院係按法理去判斷，而唔係按黨派判斷

呢個係西方民主社會checks and balances ge basic framework，而支那係唔行呢套

啲人成日覺得自己講講下就會變真㗎啦

其實保守派大法官唔係等於咩都ban曬
法律以d絕對權力既野反而應該無事就唔好搞佢

yes
其實雖然叫做左翼右翼，但唔係個個議題都有一樣嘅立場。有啲人可能係想小政府大市場（右翼），但都支持abortion（左翼）。
有時左/右嘅程度都可以唔同。即係小政府要幾小？幾時要限制市場/幾時唔洗？呢啲就算同一黨派都唔會有共識。但單純係簡個最接近自己諗法嘅人。
就好似保守派大法官一定ban左膠嘢

btw 唔小心搞亂左grab her by the pussy 同fuck her right in the pussy 兩件事
前者係trump，後者係個redneck

我唔小心morph 咗做grab her right in the pussy

點解講到共和黨法官就一定支持共和黨

人地法治國家黎架

寫手當美國係支那呀？

保守大法官都唔代表會為trump護航
共和黨自己都大把人唔支持trump

你估大陸同香港咩

都無話佢地會幫侵護航

無話一定支持
單純講緊政治角力上嘅優勢

係議題上諗法相近姐

比如民主黨要搞基合法化 冇最高法院支持好難強制所有州都比人搞基
大麻 墮胎都一樣

佢既意思就係即使最高法院所有法官都係由共和黨委任都好，都唔代表喺政治角力上共和黨有優勢

其實篇文頭半篇都寫得好好，好大部分受過教育既人都希望總統既權力有所制衡，所以未必會想共和黨控制哂兩院

貶低侵侵做咩?

民主黨既政治經驗又係咩？

奶中國屎眼?

放任伊斯蘭移民當女人係性奴?

定係以為放過女人出黎，打女人牌，話唔投俾希拉莉就係男權主義?

個推論唔係話錯，但我覺得有啲怪
即係好似酒鬼入bar唔一定飲酒咁

咁無野係必然，但係一個共和黨人buy 共和黨policy 嘅機率大過佢唔buy共和黨policy個機率囉
你入得rep 而唔係dem 就即係相對而言你buy rep多過dem

就算undecisive，你本身rep，其他rep人去遊說你都易啲

貶咩低
你可以話政治經驗無用，但侵無從政經驗係事實
你可以話侵先救世界，但原本好多人都當佢係小丑同樣係事實

咪再屈民主黨奶共.............

根本就係唔同議題唔同法官都有唔同取態

其實呢個係一個好有趣既憲法討論黎

理論上如果你係相信法治獨立的話，係唔傾向相信你嗰套，因為我地會相信每個法官會基於佢所受既法律訓練，加上佢對公義既理解去判案

而你既推論係建基於實際情況，實際上就係有你所提出既可能

然而，作為一個法律人，我傾向相信美國既法治依然獨立，唔會出現你推論既情況

睇tvb算

我信佢地專業判斷
但係有啲嘢真係唔係非黑即白，好睇社會同個人取向，比如話public health law
而且如果係法律完全獨立於政治，咁最高法院根本唔洗講黨派 或者權力平衡

最高法院班人唔好睇佢政黨
睇佢係保守定開明就得
呢樣先係決定政策推行

當然
不過法院喺權力制衡既角色在於防止暴政

舉個例
立法嗰邊通過左個姓有個T 字既總統無限連任
咁司法就係去把關，去判斷呢條法律係咪「合法」，從而防止一d 唔符合法治邏輯既法律去執行

當然，法院既判案亦會受社會風氣有所影響
例如
上兩個世紀無乜人認同同志平權，然而喺舊年最高法院亦都為呢個議題平反左
背後當然有其他法理基礎
但去番權力制衡呢一點，亦可以理解為
「因為立法機關無適時回應呢班小眾既需要，in a way 亦係剝削左佢地既權利，係暴政既表現
於是司法機關運用佢地既權力，去制衡暴政」

舊年？我搵到一單Obergefell v. Hodges
但係佢係2015，唔知你係唔係指緊呢單

呢單最後5比4，證明件事唔算係非黑即白，只係勉勉強強有個共識。不過恐同都唔係一個rep嘅政策黎。

我係個理科仔黎，所以可以講呢啲會唔太熟，要睇多啲料，同文筆麻麻。不過我對政治法律呢啲話題都大興趣嘅，所以如果你有興趣點評下我都會落力睇。但我聽日考試 ，所以係時候溫書而唔係睇資料黎覆連登。希望你唔好介意我可能聽日後日先再覆你

講之前可唔可以睇下民主黨共和黨本身有幾個參議員改選

Sorry 我可能記錯左年份
不過我係講緊呢單

其實我呢個舉例唔係想講rep 同dem 喺最高法院既比例唔代表d 乜
我想帶出既重點係法院有能力為立法機關既action / inaction 作出制衡，而呢樣嘢係基於法官對法律既理解，而唔係基於政黨立場

中國共和黨又嬴

委任完就可以無人再告個大法官？，點解唔告到佢坐監呀，屈人要屈到尾呀

其實社會風氣好緊要
用返同志平權做例子
上兩個世紀就算最高法院判左合法，民間唔理既都無意義
當社會有基本接受之後先用最高法院去鞏固基礎

你估民主黨唔想？
本身諗住blue wave完大勝，之後就夾民意去
點知小浪黎

想問下，失去議席嘅議員，個黨係咪照樣養住佢？

非黑即白 二元思維
一心以為美國籠裡雞作反
就可以隔岸觀火 漁人得利
美國開國先賢 站得高 望得遠
立國二百年 沒有最強 只有更強
政黨輪替 三權分立 互相制衡 行之有效
哪容你以大陸小農DNA之心
黎度美國民主自由之腹

支那人係唔鐘意守護制度嘅賤畜，自然乜鳩都用人嘅主觀意願作為單位去思考，佢地認為個球證係有保守派背景就一定只維護保守派，唔駛睇白紙黑字嘅法律

大法官關中期選舉咩事?
咁岩呢個時間個大法官跌親啫

點解希拉利係騙子 真心求教

但民主黨而家做緊既野真係籠裡雞作反

支那除左共慘黨仲有咩黨

香港宜家都係咁
民建聯ABCD分隊
本土派參選就派個分隊同你搶
宜家成個立法會仲有邊個係堅冇同贏國有關係既立會議員？
我諗得返朱仔

我睇到呢個位我都特登 google 邊個同侵侵爭做總統

我傾向將你個因果調轉：個因係社會風氣，個果係法院判案，而因果中間就係立法機關無適時制訂相關法律

遠少少可以睇番美國既黑人平權運動
司法機關19世紀末裁定黑人分隔法無損法理，而呢樣嘢五十幾年都無人挑戰，直到1954 年有一個全國大罷工，社會風氣開始轉變，最高法院有機會再去反思呢件事既法理，最後判令推翻黑人分隔法

呢d 例子就係講番司法喺三權中一個特別既地位，就係當立法機構無去回應社會風氣既時候，司法機關就可以用法理作出回應

當然，佢既回應唔一定係in favour of 民意，但係亦係多一班人去監察同制衡政府

朱賠償 笑死我咩

咁又唔好咁比，泛民廢好多

Plessy v. Ferguson果時判既主因係成個南方根本唔受種族平等以一套
北方社會本身就無種族隔離
如果果時格硬判落去隨時打多次內戰

就算54年Topeka判完之後成個南方都唔係好跟住行

咁即係一個都冇 , sor

咁trump 收唔到中國皮都無得賴la

因為大法官由上議院任命

我覺得共和黨推就唔代表佢一定幫共和黨嘅,好似卡瓦諾未俾人搞之前都有講過話佢唔會搞共和黨人一直想推翻嘅roe v Wade 不過保守派法官解讀憲法嘅方式（純跟憲法字面解）同共和黨嘅立場（保槍權etc）比較夾咁解囉

同樣 民主黨入面唔一定全面反對Trump
有啲議題上 共和黨要過議題冇想象中困難

呢個我真係唔太熟美國歷史

打中國既法案真係求其講兩句就過

唔識分完全執政同議行合一？
兒登仔

基於共和黨拎到二百以上 只要係對方有幾件肯幫下你 已加彼減 就會逆轉大小數既一方
某啲議題上 好似阻截非法入境 一個用非法入境 取得居留權利 再抗議政府 之後容許工作 你覺得呢班人最後會唔會要求有公民權利 就算共和黨既人都唔一定想見到呢層 前車可鑑 歐洲難民潮就係咁形成 德國點解初初支持 因為佢地想有一班最低既階層幫佢地做一啲本地人唔做既野 正如中国先進發達城市咁多外省黎工作 產生一種叫農民工既階級 呢個同果樣有啲唔同 可以話戶籍解決所有問題 但難民就拎好晒道德高地 唔係話趕走就趕走 佢地低估咗人數 低估咗其他冇爆發戰爭既地方居民會擁埋去歐洲 令全歐洲呢個問題上冇晒辨法 你見到歐洲各國對呢個問題唔一致
所以 民主黨表面上有一院控制權 實際上同巴打講既一樣 小浪就算係好聽 失敗黎形容都冇錯

民主黨班SJW好想比班非法入境者入黎
BTW，民主黨其實真係大敗黎
選舉前又炸彈又槍擊，重要吹到blue wave會掃場
結果只係囉得一邊院過半數

最高法院啲法官通常都係晌人權議題度影響到政府施政, 侵主打都係外交同經濟, 同最高法院冇咩拗交嘅機會.

入境美國其實只係想搵食姐
你覺得有權既左膠係on99咩

最出名係電郵事件
Says she "never received nor sent any material that was marked classified" on her private email server while secretary of state.

同時亦都有傳佢rigged the election against sanders。但其實現實成件事係複習啲，有興趣可以睇

其實用騙子形容佢唔太準確。虛偽好似好啲。佢個時打女人牌，話America is prepared for the first female president. 佢亦都話侵 supporter 全部都racist sexist 個啲。個時記得啲人成日話trump 性侵女性，唔想有個咁嘅人係白宮。但bill Clinton就當唔存在的

我想表達嘅係
可能法官唔係因為政黨而改變佢對法律嘅理解，而係佢對法律嘅理解決定佢嘅政黨。
好似個同性單case 咁。之所以啲人投反對，唔一定係佢地支持件事，但因為政治立場而反對；而係因為佢本身就反對件事，先identify去個政黨。

假炸彈黎

投畀民主黨個班唔少都係左膠黎
唔跟佢地咁左膠肯定會落台
有權左膠係真係可以on99
德國瑞典個啲

比個例子，點解民主黨發瘋咁頂住個法官任命；因為好快就會審判同性婚姻同『墮胎』，你話個影響幾大

係呀，個時係諗住取兩院後就追殺侵侵同個法官

同性婚姻唔係2015 5v4通過咗咩？

因此，早日共和黨提名Brett Kavanugh 的時候，突然有不少女性宣稱自己數十年前被Kavanugh強姦，意圖阻其上任大法官。

全世界啲女人永遠都係阻撚住世界進步同發展，一有咩唔滿意唔撚鐘意你就扮慘扮受害者屈鳩你，普通女人已經係咁撚阻訂既一種生物，而加仲比佢地進化做女權撚，一句metoo就玩撚死你

左翼永遠都係口講自由、民主
但實際就獨裁至極

權力越大既左派就越獨裁

女人唔洗參軍但可以投票
男人就要為國家犧牲

定係我記錯，但我好肯定係有兩個左膠野要審

除咗RBG一定會喺侵侵任內辭職或辭世，可能會多一個 Supreme Court seat會被侵侵 appoint，let’s see

咁奧巴馬果時都唔理陸戰隊反對，迫美軍所有崗位都要開放俾女性

想講conscription
不過其實開放都係好事黎（imo

任命四個，民主黨重洗玩？
可能會通過唔到

咁呢層我就唔知啦
你醒起第二件事嘅話歡迎你開post講